\documentclass{scrreprt}

%Für deutsche Trennung
\usepackage[ngerman]{babel}
%Für UTF8-Codierung, mit Umlauten!
\usepackage[utf8]{inputenc}

%Für Links, auch innerhalb des Dokuments
\usepackage{hyperref}

%Einbinden von Grafiken
\usepackage{graphicx}


\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{pdflscape}


\begin{document}

\chapter{Lustiges Frage-Antwort-Spiel mit pseudowissenschaftlichem Flair}


\section*{Aufgabenbereiche (Work Packages)}

\begin{enumerate}
\item [WP1] Koordination und Management(Gruppe H)
\item [WP2] Datenbankdesign (Gruppe H)
\item [WP3] Implementierung der App (Gruppe I)
\item [WP4] Implementierung der Weboberfläche (Gruppe G)
\item [WP5] Funktions- und Kompatibilitätstest (Gruppe J)
\item [WP6] Marketing und Verteilung (Gruppe K)
\item [WP7] Design der Weboberfläche und App (Gruppe H)
\end{enumerate}


\subsection*{WP1 Koordination und Management}

\subsubsection{Ziele:} Alle beteiligten Entwickler wissen, was die eigenen Aufgaben sind und wie diese (als Module) das fertige Gesamtprojekt ergeben.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 1-1]} Erstellung einer strukturierten Übersicht, die jedem Entwickler(-Team) die Aufgaben (mit Zeitplan) zuweist.

\subsection*{Aufgaben (Tasks)}

\begin{enumerate}
\item [T1.1] Erstellung des Projektplans (H) (W1, W1) (1 W): \emph{ Aufteilung des Gesamtprojekts in Unterpunkte (Module), die auf einzelne Entwickler(-Teams) aufgeteilt werden.}
\item [T1.2] Erstellung Gantt-Chart (H) (W1, W1) (1 W) : \emph{ Zeitliche Übersicht über alle Arbeitsprozesse (Tasks) im gesamten Projektzeitraum. Meilensteine kennzeichnen die Fertigstellung wichtiger Projektphasen.}
\item [T1.3] Erstellung Group Allocation Table (H) (W1, W1) (1 W): \emph{ Beinhaltet alle beteiligten Entwickler(-Teams) und stellt dar, wer zu welchem Zeitpunkt an welchem Task arbeiten soll.}
\item [T1.4] Verwaltung des Budget (H) (W1, W19) (19 W) : \emph{Verteilung der Ressourcen auf die einzelnen Gruppen.}
\item [T1.5] Meetings (H) (W1, W19) (19 W) : \emph{Planung von Meetings für Zwischenberichte und Weihnachtsfeier.}
\end{enumerate}

\subsection*{WP2 Datenbankdesign}

\subsubsection{Ziele:} Sinnvolle Strukturierung der für die Anwendung erforderlichen Daten in verknüpften Tabellen. Dadurch ist eine einfache Auswertung relevanter Daten möglich.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 2-XX]} Auswahl einer zu den Anforderungen passenden Datenbank (z.B. MySQL, Access, PostgreSQL, MongoDB, CouchDB). Planung und Erstellung der Tabellen mit zugehörigen Verknüpfungen.


\subsection*{Tasks}

\begin{enumerate}
\item [T2.1] Auswahl einer geeigneten Datenbank (H) (W2, W3) (2 W): \emph{ Analyse der Anforderungen an die Datenbank.}
\item [T2.2] Konzept für notwendige Tabellen (inkl. Normalisierung) (H) (W6, W7) (2 W): \emph{ Übersicht über alle notwendigen Informationen und welche Tabellen wie und womit zusammenhängen.}
\item [T2.3] Erstellung der Tabellen (H) (W17, W18) (2 W): \emph{ Anhand der Requirements werden Tabellen erstellt und sinnvolle Zusammenhänge geschaffen (Fremdschlüssel, Eindeutige Keys, ...)}
\item [T2.4] Dokumentation (H) (W81, W18) (1 W): \emph{ Dokumentation aller Tabllen, sodass jeder beteiligte Entwickler weiß, wie die Datenbank zu behandeln ist (auch wichtig für die Weiterentwicklung).}
\item [T2.5] Erweiterung der Datenbank je nach Bedarf (H) (W19, W++) (X W): \emph{ Die Datenbank muss stetig aktualisiert und erweitert werden, falls neue Anforderungen entstehen.}
\item [T2.6] Datenbankpflege (H) (W19, W++) (X W) : \emph{ Stetige Aktualisierung der Datenbank-Version (z.B. wegen Sicherheitslücken)}
\end{enumerate}

\subsection*{WP3 Implementierung der App}

\subsubsection{Ziele:} Bedienung der Anwendung (aus der Sicht von Clients) ist über diverse Android-Geräte möglich.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 2-18]} Programmierung der App für Clients. Stetige Tests an verschiedenen aktuellen Android-Geräten.

\begin{enumerate}
\item [T3.1] API-Level festlegen (I) (W1, W1) (1 W): \emph{ Dadurch wird bestimmt, welche Andoid-Versionen mit dieser App kompatibel sind und welche Schnittstellen verwendet werden können.}
\item [T3.2] Aufteilung der Implementierung in Module (I) (W2, W3) (2 W): \emph{ Sinnvolle Aufteilunng der Implementationsschritte auf die verschiedenen Entwickler, damit eine parallele Abarbeitung möglich ist.}
\item [T3.3] Implementierung (I) (W17, W18) (2 W) : \emph{ Tatsächliche Implementierung der App mit sowohl kontinuierlichen als auch abschließenden Modultests.}
\item [T3.4] Zusammenfügen der Module (I) (W18, W18) (1 W) : \emph{ Module werden zur gesamten App zusammengefügt.}
\item [T3.5] Verbindung zur Datenbank (I) (W18, W18) (1 W) : \emph{ Einrichtung der Schnittstelle zur Datenbank mit abschließendem Test.}
\item [T3.6] Dokumentation (I) (W18, W18) (1 W) : \emph{ Jeder Entwickler fertigt eine Dokumentation zu seinem Modul an, damit eine einfache Erweiterbarkeit bzw. Wartbarkeit möglich ist.}
\item [T3.7] Software-Wartung (I) (W19, W++) (XX W) : \emph{ Aktualisierung der Software für neue Android-Versionen.}
\item [T3.8] Fehlerbehebung (I) (W19, W19) (1 W): \emph{Die von den Testern dokumentierten Fehler werden behoben.}
\end{enumerate}

\subsection*{WP4 Implementierung der Weboberfläche}

\subsubsection{Ziele:} Das Projekt ist als Web-Anwendung verfügbar.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 2-18]} Programmierung der Weboberfläche für Clients und Admins. Stetige Tests mit verschiedenen Webbrowser.

\begin{enumerate}
\item [T4.1] Aufteilung der Implementierung in Module(G) (W2, W3) (2 W): \emph{ Sinnvolle Aufteilunng der Implementationsschritte auf die verschiedenen Entwickler, damit eine parallele Abarbeitung möglich ist.}
\item [T4.2] Implementierung (G) (W17, W18) (2 W): \emph{ Tatsächliche Implementierung der Weboberfläche mit sowohl kontinuierlichen als auch abschließenden Modultests.}
\item [T4.3] Zusammenfügen der Module (G) (W18, W18) (1 W) : \emph{ Module werden zur gesamten Weboberfläche zusammengefügt.}
\item [T4.4] Verbindung zur Datenbank (G) (W18, W18) (1 W) : \emph{ Einrichtung der Schnittstelle zur Datenbank mit abschließendem Test.}
\item [T4.5] Dokumentation (G) (W18, W18) (1 W) : \emph{ Jeder Entwickler fertigt eine Dokumentation zu seinem Modul an, damit eine einfache Erweiterbarkeit bzw. Wartbarkeit möglich ist.}
\item [T4.6] Software-Wartung (G) (W18, W18) (1 W): \emph{ Aktualisierung der Software für neue Webbrowser-Versionen}
\item [T4.7] Fehlerbehebung (G) (W19, W19) (1 W): \emph{Die von den Testern dokumentierten Fehler werden behoben.}

\end{enumerate}

\subsection*{WP5 Funktions- und Kompatibilitätstest}

\subsubsection{Ziele:} Das Projekt funktioniert fehlerfrei.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 18-19]} Testen aller möglichen Scenarien, finden aller Bugs und gegebenenfalls Optimierungvoschläge machen.

\begin{enumerate}
\item [T5.1] Testen der App als Admin (J) (W19, W19) (1 W): \emph{ Die App wird auf verschiedenen Androidgeräten in der Rolle des Admins getestet. Dabei sollen alle Funktionalitäten mindestens einmal getestet werden.}
\item [T5.2] Testen der App als Client (J) (W19, W19) (1 W) : \emph{ Die App wird auf verschiedenen Androidgeräten in der Rolle des Clients getestet. Dabei sollen alle Funktionalitäten mindestens einmal getestet werden.}
\item [T5.3] Testen der Weboberfläche als Admin (J) (W19, W19) (1 W): \emph{ Die Web-Anwendung wird in verschiedenen Webbrowsern in der Rolle des Admins getestet. Dabei sollen alle Funktionalitäten mindestens einmal getestet werden.}
\item [T5.4] Testen der Weboberfläche als Client(J) (W19, W19) (1 W) : \emph{ Die Web-Anwendung wird in verschiedenen Webbrowsern in der Rolle des Client getestet. Dabei sollen alle Funktionalitäten mindestens einmal getestet werden.}
\item [T5.5] Dokumentation der Fehler (J) (W19, W19) (1 W) : \emph{Jeder Tester fertigt einen Fehlerberichts seines getesteten Moduls an.}
\end{enumerate}

\subsection*{WP6 Marketing und Verteilung}

\subsubsection{Ziele:} Die App soll eine möglichst hohe Downloadrate im Google Play Store haben.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 1-19]} Entwicklung einer Marketingstrategie und Bekanntmachung der App.

\begin{enumerate}
\item [T6.1] Erstellung einer Marketingstrategie (K) (W2, W6) (4 W): \emph{Unter Berücksichtigung des Budget werden verschiedene Werbezweige angesteuert.}
\item [T6.2] Öffentlichkeitsarbeit(K) (W8, W19) ( 11 W) : \emph{ Die Gruppe überlegt sich eine Strategie zur Förderung der Popularität.}
\item [T6.3] Optional: Werbeverträge abschließen (K) (W7, W8) (1 W): \emph{ Unter Berücksichtigung des Budget werden verschiedene Medien angesteuert.}
\item [T6.4] Social Media Kampagne (K) (W8, W19) (11 W) : \emph{ Als kostengünstige Alternative werden passende Soziale Medien genutzt.}
\end{enumerate}

\subsection*{WP7 Design der Weboberfläche und App}

\subsubsection{Ziele:} Das Design der App und der Weboberfläche ist entworfen und kann den Entwicklern übermittelt werden.
\subsubsection{Beschreibung der Arbeit: [Wochen: 9-16]} Erstellung einer visuellen Vorlage für das Aussehen von App und Weboberfläche. 

\begin{enumerate}
\item [T7.1] visuelle Vorlage für die App (H) (W9, W12) (4 W): \emph{ Alle graphischen Benutzeroberflächen werden designed und an Entwickler übermittelt.}
\item [T7.2] visuelle Vorlage für die Weboberfläche (H) (W13, W16) (4 W) : \emph{ Alle graphischen Benutzeroberflächen werden designed und an Entwickler übermittelt.}
\end{enumerate}

%\newpage
\begin{landscape}
\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{landscape}
\subsection*{Gantt Chart}
\begin{ganttchart}[hgrid, 
 vgrid, 
 bar label font =\small,
 bar/.append style={fill=red!50},
 y unit chart=0.5cm]{1}{19}
 \gantttitle{Dezember}{5}
 \gantttitle{Januar}{5}
 \gantttitle{Februar}{4}
 \gantttitle{März}{4} 
 \gantttitle{April}{4}\\

 \ganttbar{T1.1}{1}{1}\\
 \ganttbar{T1.2}{1}{1}\\
 \ganttbar{T1.3}{1}{1}\\
 \ganttbar{T1.4}{1}{19}\\
 \ganttbar{T1.5}{1}{19} 

\ganttnewline[thick]

 \ganttbar{T2.1}{2}{3} \\
 \ganttbar{T2.2}{1}{12}\\
 \ganttbar{T2.3}{1}{9}\\
 \ganttbar{T2.4}{1}{9}\\
 \ganttbar{T2.5}{1}{9}\\
 \ganttbar{T2.6}{7}{18}
\ganttnewline[thick]

 \ganttbar{T3.1}{1}{1} \\
 \ganttbar{T3.2}{2}{3}\\
 \ganttbar{T3.3}{17}{18}\\
 \ganttbar{T3.4}{18}{18}\\
 \ganttbar{T3.5}{18}{18}\\
 \ganttbar{T3.6}{18}{18}\\
 \ganttbar{T3.7}{19}{19}\\
 \ganttbar{T3.8}{19}{19}
\ganttnewline[thick]

 \ganttbar{T4.1}{2}{3} \\
 \ganttbar{T4.2}{17}{18}\\
 \ganttbar{T4.3}{18}{18}\\
 \ganttbar{T4.4}{18}{18}\\
 \ganttbar{T4.5}{18}{18}\\
 \ganttbar{T4.6}{18}{18}\\
 \ganttbar{T4.7}{19}{19}
\ganttnewline[thick]

 \ganttbar{T5.1}{19}{19} \\
 \ganttbar{T5.2}{19}{19}\\
 \ganttbar{T5.3}{19}{19}\\
 \ganttbar{T5.4}{19}{19}\\
 \ganttbar{T5.5}{19}{19}
\ganttnewline[thick]

 \ganttbar{T6.1}{2}{6} \\
 \ganttbar{T6.2}{8}{19}\\
 \ganttbar{T6.3}{7}{8}\\
 \ganttbar{T6.4}{8}{19}
\ganttnewline[thick]

 \ganttbar{T7.1}{9}{12} \\
 \ganttbar{T7.2}{13}{16}
\ganttnewline[thick]


\ganttmilestone{Milestones}{5}
\ganttmilestone{Milestones}{10}
\ganttmilestone{Milestones}{14}
\ganttmilestone{Milestones}{18}

\end{ganttchart}
\end{landscape}
\end{minipage}
\end{landscape}


\subsection*{Group Allocation Table}

Make up your own...

\end{document}